\begin{itemize}
  \item 忘却ゲート(Forget Gate)の導入\\ \mbox{}
    パターンの急な変化に対応するための仕組み．
  \item 覗き穴(Peephole Connection)の導入\\ \mbox{}
    メモリセルの状態もゲートに入れる．
  \item GRU(Gated Recurrent Unit)\\ \mbox{}
    忘却ゲートと入力ゲートを単一の更新ゲートとした．
    他にも内部構造を変更しており，LSTMよりもシンプルで
    強力なモデルとなっている．
  \item C-RNN GAN \cite{mogren2016c} \\ \mbox{}
    時系列のデータを生成するモデル．
    曲を自動生成する等に使われることがある．
    元論文は，クラッシック音楽を生成することを目的としていた．
  \item Convolutional LSTM \cite{xingjian2015convolutional} \\ \mbox{}
    画像の時系列を扱えるようにしたモデル．
    動画等の次のフレームを自動生成する等の目的で使われることがある．
    元の論文は，局所領域の雨雲の動きを予測する研究である．
\end{itemize}
